Q.1 - > JDK stands for -> Java Development Kit.
ans-> (1) Java development kit.
Q2. What makes the Java platform independent?
ans-> (4) all of those.
Q3. Can we keep a different name for the java class name and java file name?
ans-> 2.NO
Q4. What is the entry point of a program in Java?
ans-> (1)main() method.
Q5. Which of the following is the correct syntax to create a variable in Java?
ans-> (2)int name;
Q6. Can the Java program accept input from the command line?
ans-> (1)Yes, using command-line arguments.
Q7. String args[] in main method are used for?
ans-> (B) Passing arguments at run time.
Q8. What is the use of Access modifier "pubic" in Java language?
ans-> (B) To call the main method outside of Class or Package by JVM.
Q9. What is the need to mention "static" before main method?
ans-> (C) Both A and B.
Q10. What does a Data Type in Java refers to?
ans-> (C) The type or variety of data being handled for reading and writing.
Q11. which among the following is not a Data Type in Java?
ans-> (C) long double.
Q12. Which is the data type that is not recommended for numeric applications in Java?
ans-> (A) byte.
Q13. What is the size of a FLOAT floating point number in Java?
ans-> (B) 4 bytes
Q14. What is the abbreviation of ASCII?
ans-> (C) American Standard Code for Information Interchange.
Q15. Java is case sensitive langauge?  
ans-> (a)True
Q16. What is the error in this code?
ans-> (b)* operator has converted b * 50 into int, which can not be converted to byte without casting.

Q17. public class  Solution{
    public static void main(String [] args)  {
        double a = 6 / 4; 
        int b  = 6 / 4;
        double c = a + b;
        System.out.println(c);
    }
}
ans-> output-> (b)2.0

Q18. public class  Solution{
    public static void main(String [] args)  {
        double a = 55.5;
        int b = 55;
        a = a % 10;
        b = b % 10;
        System.out.println(a + " "  + b);
      }
}
ans-> output-> (b) 5.5 5
Q19.  public static void main(String [] args)  {
        int var1 = 5;
        int var2 = 6;
        System.out.print(var1 > var2);
    }
}
ans-> output-> (b) false

Q20. if else
public static void main(String args[])
{
    int a=10,b=15;
    if(a>b)
    {
        System.out.print("a ");
    }
    else
    {
        System.out.print("b ");
    }
    System.out.print("is greater");
}
ans-> output-> (d)b is greater.

Q21. public static void main(String args[])
{
        int x = 5;
        if (x < 6)
            System.out.print("Hello  ");
        if(x == 5){
            System.out.print("Hi  ");
        }
        else{
            System.out.print("Hey ");
        }
}
ans-> output-> Hello  Hi  

Q22.  public static void main(String args[])
    {
        int var1 = 5;
        int var2 = 6;
        if ((var2 = 1) == var1)
            System.out.print(var2);
        else
            System.out.print(var2 + 1);
    } 
ans-> output-> 2

Q23. Let a and b are the two integers. Which option can be used to check out that one of the numbers is positive and the other is negative?
ans-> (b) a>0 && b<0
Q24. public static void main (String[] args) {
  int i=0;
  while(i<10)
  {
      i=i+1;
      System.out.print(i);
      i=i+1;
  }
}
ans-> output-> 13579

Q25. main() {
    int a=50,b=20;
    if(a>b)
    {
        if(a>100)
            print ("Ace");
        if(b<100)
            b=50;
    }
    else if(a==b)
    {
      print ("King");
    }
    else
    {
        print ("Queen");
    }
}
ans-> output-> King
